**4185. – Festuca duriuscula** L. – Plante vivace de 20-70 cm, glabre, à souche fibreuse ; tiges raides, cylindracées ou striées, lisses ou un peu rudes au sommet, à 2-3 noeuds ; gaines des rejets fendues jusqu'à la base ; feuilles glauques, rarement vertes, raides, subjonciformes (0, 6 à plus de 1 mm d'épaisseur), enroulées-carénées, comprimées par le coté, non sillonnées, ordinairement lisses ; panicule verdâtre ou violacée, longue de 3-10 cm, à rameaux solitaires ; épillets de 6-10 mm elliptiques oblongs, à 4-9 fleurs aristées ; //glumes inégales ; glumelle de 4-6 mm atténuée en arête courte ou dépassant un peu sa moitié. //Espèce polymorphe.
Lieux secs et arides, dans toute la France. – Europe ; Asie tempérée ; Afrique septentrionale. = Mai-août.